Урок 1 - Алгоритм сортировки пузырьком
Задача, поставленная разработчику, звучит следующим образом:

Компания PineApple анализирует продажи подразделений, расположенных в разных странах, на определенную дату. Аналитикам компании необходима возможность отсортировать подразделения по убыванию объемов продаж.



Необходимо в приложение добавить статический метод sortSales, который не возвращает значение, но сортирует данные о продажах. В метод sortSales должны передаваться два массива данных:

Массив названий стран подразделений (строки);
Массив данных о продажах (действительные числа).
Данные, которые будут передаваться в метод, по умолчанию синхронизированы (0-й элемент массива данных о продажах соответствует 0-му элементу массива стран, 1-й – 1-му и т. д.).



Необходимо реализовать следующую логику работы метода:

Если в метод были переданы поврежденные данные (размеры массивов не соответствуют друг другу), необходимо вывести на консоль сообщение "Corrupted Data" и не выполнять сортировки;
Если в метод были переданы пустые массивы, необходимо вывести на консоль сообщение "Empty Data" и не выполнять сортировки;
Во всех остальных случаях необходимо выполнить сортировку обоих массивов,с учетом следующих требований:
необходимо использовать алгоритм сортировки пузырьком;
сортировку необходимо провести синхронно, т. е. если осуществляется перестановка значений в массиве данных о продажах, должна осуществляться аналогичная (по индексам) перестановка в массиве названий стран;
после каждой перестановки необходимо выводить на консоль все содержимое обоих массивов с помощью метода printData (см. примечания);
после завершения сортировки необходимо вывести на консоль все содержимое обоих массивов с помощью метода printData.


Приведи фрагмент кода, который определяет публичный статичный метод sortSales в соответствии с приведенным описанием задачи.



Примечание 1. Твой фрагмент кода будет проверяться автоматически, поэтому убедись, что в нем не содержатся синтаксические ошибки.

Примечание 2. Не забудь добавить комментарии к фрагменту кода, в которых ты объясняешь суть алгоритма.

Примечание 3. Для вывода содержания массивов в консоль скопируй себе и используй метод printData:
---
private static void printData(String[] names, double[] data) {
    System.out.print("{");
    for (int i=0; i<data.length;i++){
        System.out.print(names[i]+": "+data[i]+", ");
    }
    System.out.println("\b\b}");
}
---

Ответ: файл bubblesort.java


Урок 2 - Алгоритм сортировки выбором
Задача, поставленная разработчику, звучит следующим образом:

Компания PineApple анализирует продажи подразделений, расположенных в разных странах, на определенную дату. Аналитикам компании необходима возможность отсортировать подразделения по возрастанию объемов продаж.



Необходимо в приложение добавить статический метод sortSales, который не возвращает значение, но сортирует данные о продажах. В метод sortSales должны передаваться два массива данных:

Массив названий стран подразделений (строки);
Массив данных о продажах (действительные числа).
Данные, которые будут передаваться в метод, по умолчанию синхронизированы (0-й элемент массива данных о продажах соответствует 0-му элементу массива стран, 1-й - 1-му и т.д.).

Необходимо реализовать следующую логику работы метода:

Если в метод были переданы поврежденные данные (размеры массивов не соответствуют друг другу), необходимо вывести на консоль сообщение "Corrupted Data" и не выполнять сортировки;
Если в метод  были переданы пустые массивы, необходимо вывести на консоль сообщение "Empty Data" и не выполнять сортировки;
Во всех остальных случаях необходимо выполнить сортировку обоих массивов с учетом следующих требований:
необходимо использовать двунаправленный алгоритм сортировки выбором, в котором за один проход одновременно находятся и переставляются максимальный элемент (в конец неотсортированной части массива) и минимальный элемент (в начало неотсортированной части массива);
сортировку необходимо провести синхронно, т. е. если осуществляется перестановка значений в массиве данных о продажах, должна осуществляться аналогичная (по индексам) перестановка в массиве названий стран;
после каждой двунаправленной перестановки необходимо выводить на консоль все содержимое обоих массивов с помощью метода printData (см. примечания);
после завершения сортировки необходимо вывести на консоль все содержимое обоих массивов с помощью метода printData.


Приведи фрагмент кода, который определяет публичный статичный метод sortSales в соответствии с приведенным описанием задачи.



Примечание 1. Твой фрагмент кода будет проверяться автоматически, поэтому убедись, что в нем не содержатся синтаксические ошибки.

Примечание 2. Не забудь добавить комментарии к фрагменту кода, в которых ты объясняешь суть алгоритма.

Примечание 3. Для вывода содержания массивов в консоль скопируй себе и используй метод printData:
---
private static void printData(String[] names, double[] data) {
    System.out.print("{");
    for (int i=0; ilength;i++){
        System.out.print(names[i]+": "+data[i]+", ");
    }
    System.out.println("\b\b}");
}
---

Ответ: файл selectionsort.java


Урок 3 - Алгоритм сортировки слиянием
Задача, поставленная разработчику, звучит следующим образом:

Компания PineApple анализирует продажи подразделений, расположенных в разных магазинах, на определенную дату. Аналитикам компании необходима возможность отсортировать магазины по возрастанию объемов продаж.



Использованный ранее метод sortSales хорошо себя показал при работе с аналитикой по странам. Однако когда аналитики попытались применить тот же метод для сортировки данных по магазинам, приложение долго не отвечало на запросы пользователей, после чего сообщило об ошибке timeout.

Тестировщик проанализировал жалобу пользователей и сделал вывод, что метод sortSales работает крайне медленно, если объем данных о продажах превышает 1000 элементов.

Организация PineApple владеет 30 000 магазинов по всему миру, поэтому при анализе данных по всем магазинам метод sortSales недостаточно производителен.



Необходимо в приложение добавить статический метод sortStoresSales, который не возвращает значение, но сортирует данные о продажах. В метод sortStoresSales должны передаваться 2 массива данных:

Массив идентификаторов магазинов (строки);
Массив данных о продажах (действительные числа).
Данные, которые будут передаваться в метод, по умолчанию синхронизированы (0-й элемент массива данных о продажах соответствует 0-му элементу массива магазинов, 1-й - 1-му и т.д.).

Необходимо реализовать следующую логику работы метода:

Если в метод были переданы поврежденные данные (размеры массивов не соответствуют друг другу), необходимо вывести на консоль сообщение "Corrupted Data" и не выполнять сортировки;
Если в метод были переданы пустые массивы, необходимо вывести на консоль сообщение "Empty Data" и не выполнять сортировки;
Во всех остальных случаях необходимо выполнить сортировку обоих массивов с учетом следующих требований:
необходимо использовать алгоритм сортировки слиянием;
необходимо, чтобы алгоритм выполнялся полностью не дольше 1,2 секунд;
сортировку необходимо провести синхронно, т. е. если осуществляется перестановка значений в массиве данных о продажах, должна осуществляться аналогичная (по индексам) перестановка в массиве идентификаторов магазинов;
после завершения сортировки каждого из массивов на каждом из этапов слияния на экран должен выводиться результат сортировки на этом этапе; для вывода на экран используйте метод printData (см. ниже). 


Приведи фрагмент кода, который определяет публичный статичный метод sortStoresSales в соответствии с приведенным описанием задачи.



Примечание 1.Твой фрагмент кода будет проверяться автоматически, поэтому убедись, что в нем не содержатся синтаксические ошибки.

Примечание 2. Не забудь добавить комментарии к фрагменту кода, в которых ты объясняешь суть алгоритма.

Примечание 3. Для вывода содержания массивов в консоль скопируй себе и используйте метод printData:
---
private static void printData(String[] names, double[] data) {
    System.out.print("{");
    for (int i=0; i<data.length;i++){
        System.out.print(names[i]+": "+data[i]+", ");
    }
    System.out.println("\b\b}");
}
---

Ответ: файл mergesort.java


Урок 4 - Сложность алгоритмов сортировки
Задача, поставленная разработчику, звучит следующим образом:

Системный аналитик проанализировал метод сортировки sortSales, использованный для сортировки данных о продажах компании PineApple, и сформулировал новое системное требование.



Необходимо переписать метод sortSales таким образом, чтобы его производительность не зависела от количества анализируемых данных в диапазоне от 1 до 40000 элементов.



Таким образом, требования к методу sortSales сформулированы следующим образом:

Метод должен сортировать данные по возрастанию объемов продаж.
Метод должен принимать массив строк, содержащих наименование/идентификатор анализируемой бизнес-единицы (это может быть как страна, так и отдельный магазин) в качестве первого параметра.
Метод должен принимать массив double, содержащий значение объема продаж для соответствующей бизнес-единицы, в качестве второго параметра.
Данные, которые будут передаваться в метод, по умолчанию синхронизированы (0-й элемент массива данных о продажах соответствует 0-му элементу массива бизнес-единиц, 1-й – 1-му и т.д.).
Если в метод были переданы поврежденные данные (размеры массивов не соответствуют друг другу), необходимо вывести на консоль сообщение "Corrupted Data" и не выполнять сортировки.
Если в метод были переданы пустые массивы, необходимо вывести на консоль сообщение "Empty Data" и не выполнять сортировки.
Во всех остальных случаях необходимо выполнить сортировку обоих массивов с учетом следующих требований:
алгоритм сортировки должен выполняться полностью не дольше 0,2 секунд;
сортировка должна происходить синхронно, т. е. если осуществляется перестановка значений в массиве данных о продажах, должна осуществляться аналогичная (по индексам) перестановка в массиве названий/идентификаторов бизнес-единиц;
вывод массивов на консоль должен осуществляться с помощью метода printData (см. ниже) только 1 раз – после завершения сортировки.


Приведи фрагмент кода, который определяет публичный статичный метод sortSales в соответствии с приведенным описанием задачи.



Примечание 1. Твой фрагмент кода будет проверяться автоматически, поэтому убедись, что в нем не содержатся синтаксические ошибки.

Примечание 2. Ты можешь выбрать любой алгоритм и способ сортировки, который позволит добиться заявленной производительности. Обрати внимание – скорее всего, рассмотренные ранее методы не позволят добиться заявленной производительности. Воспользуйся поиском в сети Интернет, чтобы найти наиболее эффективные алгоритмы сортировки и реализовать их.

Примечание 3. Не забудь добавить комментарии к фрагменту кода, в которых ты объясняешь суть алгоритма.

Примечание 4. Для вывода содержания массивов в консоль скопируй себе и используй метод printData:
---
private static void printData(String[] names, double[] data) {
    System.out.print("{");
    for (int i=0; i<data.length;i++){
        System.out.print(names[i]+": "+data[i]+", ");
    }
    System.out.println("\b\b}");
}
---

Ответ: файл sortcomplexity.java